\chapter*{Erklärung}
% http://tu-dresden.de/die_tu_dresden/fakultaeten/fakultaet_mathematik_und_naturwissenschaften/promotionsordnung/document_view?set_language=de
% § 5 Antrag auf Eröffnung eines Promotionsverfahrens
% 5. eine Erklärung des Bewerbers zu folgenden Sachverhalten:
% a) eine Versicherung gemäß Anlage 1;
% b) wo und unter wessen wissenschaftlicher Betreuung die Dissertation angefertigt wurde;
% c) wo, wann, mit welchem Thema und mit welchem Bescheid frühere erfolglose Promotionsverfahren stattgefunden haben;
% d) dass diese Promotionsordnung anerkannt wird;
%
%
\begin{otherlanguage}{ngerman}
% b) wo und unter wessen wissenschaftlicher Betreuung die Dissertation angefertigt wurde;
Diese Dissertation wurde am Institut für Angewandte Physik/Photophysik der Fakultät Mathematik und Naturwissenschaften an der Technischen Universität Dresden unter wissenschaftlicher Betreuung von Prof. Dr. Karl Leo angefertigt.

% a) eine Versicherung gemäß Anlage 1;
Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit ohne unzulässige Hilfe Dritter und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe; die aus fremden Quellen direkt oder indirekt übernommenen Gedanken sind als solche kenntlich gemacht. Die Arbeit wurde bisher weder im Inland noch im Ausland in gleicher oder ähnlicher Form einer anderen Prüfungsbehörde vorgelegt.

% c) wo, wann, mit welchem Thema und mit welchem Bescheid frühere erfolglose Promotionsverfahren stattgefunden haben;
Weiterhin versichere ich, dass keine früheren Promotionsverfahren stattgefunden haben.

% d) dass diese Promotionsordnung anerkannt wird;
Ich erkenne die Promotionsordnung der Fakultät Mathematik und Naturwissenschaften an der Technischen Universität Dresden vom 23.02.2011 an.
\end{otherlanguage}

% Unterschrift in blau!!!

\vspace*{3cm}
\begin{flushright}
Torben Menke\\
\vspace*{1em}Dresden, den 26. März 2013
\end{flushright}

